# GraficaCalificaciones

Este es un ejemplo para leer una plantilla de excel con calificaciones y visualizar en graficas de barras y circular.

![graph](https://user-images.githubusercontent.com/44902537/48446351-3f4cc680-e756-11e8-9065-74c7b9a98405.png)

![alert](https://user-images.githubusercontent.com/44902537/48428513-6a202600-e728-11e8-8bb5-3115027f1916.png)

## Instrucciones de instalación

Seguir los siguientes pasos para la inatalacion del proyecto y probar su funcionalidad:

1. **Estar seguro de tener la ultima version de NodeJs instalada en la computadora**
    ```
    https://nodejs.org/es/
    ```

1. Clonar este repositorio:
    ```
    git clone https://github.com/JDanielSolis/GraficaCalificaciones.git
    ```

1. Navegar a la direccion de directorio `GraficaCalificaciones`:
    ```
    cd GraficaCalificaciones
    ```

1. Instalar las dependencias del proyecto
    ```
    npm install
    ```
  
1. Ejecutar la aplicación
    ```
    node server.js
    ```

## Utilizar la aplicación en el browser CHROME

Seguir las siguientes intrucciones :

1. Si el navegador no se ha abierto, favor de abrir una pestaña en el navegador y escribir http://localhost:8000 
 
1. Una vez en la pantalla del navegador cargar un archivo (plantilla de calificaciones .xlsx).
 
1. Una vez cargado el archivo seleccione el tipo de grafica que desea visualizar.
